+++
title = "添加权限规则"
Description = "为已创建的角色添加权限规则，例如：允许的操作类型和具体操作、可操作的资源类型和具体资源、管理员资源、API 组。"
weight = 3
+++

为已创建的角色添加权限规则，例如：允许的操作类型和具体操作、可操作的资源类型和具体资源、管理员资源、API 组。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **权限管理** > **角色管理**。

2. 在角色列表页面，按名称搜索要添加权限规则的角色，找到后，单击 ***角色名称***。

3. 在角色详情页面，在 **权限规则** 区域，单击 **添加权限规则**。

4. 在 **添加权限规则** 页面，指定允许的 **操作** 和 **资源**：
	* **操作**：包括 **只读**、**全部** 和 **自定义** 三种类型，分别对应可允许的操作。根据需要，选择允许的操作。

	* **资源**：包括 **推荐**、**全部** 和 **自定义** 三种类型，分别对应可操作的资源。根据需要，选择可操作的资源。同时支持选择 **管理员资源** 和定义 API 组 (API groups)。API 组可以管理所有的 API 分组和版本升级，使 API 的扩展更方便。参考 Kubernetes 官方文档，查看更多。

5. 单击 **保存**，保存为角色添加的权限规则。  
保存成功后，返回到角色的详情页面，新增的权限规则已添加。

